一人一款最鍾意飲既湯

因為想煲湯比同事飲
所以想知咩湯最受歡迎
我自己都講一講
最鍾意飲人蔘雞湯同蕃茄薯仔湯
唔知大家又係點呢？

最愛蕃茄

老豆煲：牛尾湯
呀媽煲：牛𦟌栗子湯

牛𦟌用小小水煮熟 拎起切片 加xo醬 仲正過出面食牛𦟌 而煲湯有曬牛𦟌既精華

冬天： 青紅蘿蔔豬骨粟米湯
夏天： 番茄肉碎薯仔湯（加檸檬葉）

湯家華

蓮藕湯 番茄薯仔

蓮藕湯又真係未試過
巴打你蕃茄薯仔湯煲牛肉定大眼雞？

牛尾湯係咪西式個種？
兩個睇個名都好似好吸引

龍蝦湯

點解要加檸檬葉既？

煲咩湯都好,記住落骨袋
btw西洋菜 薯仔 蓮藕 呢D配料都好正路好受歡迎

蕃茄薯仔煲魚或者煲牛骨都好正

蓮藕章魚湯

無錯
好飲又開胃

雪耳火瓜湯

竟然？由細飲到大
加牛肉呀

我媽又好似無乜點煲過
蕃茄薯仔佢都係落大眼雞
牛肉我試過一次
但我又飲唔出同落大眼雞有咩分別

花生眉豆雞腳湯

木瓜眉豆雞腳

西洋菜陳腎豬骨
蕃茄薯仔都鍾意
中式羅宋湯（即係唔落茄膏）
同埋有雞嘅湯全部都鍾意

都幾受歡迎,不過要慢慢咬

花膠響螺煲烏雞

忌廉湯
唔買罐頭自己好難整

西洋菜 薯仔 蓮藕 支竹 豬展 栗米 清補涼呢幾樣自由組合已經好正,又啱大多數人口味

胡椒豬肚湯 冬天飲好正

會香好多好多，多咗一層味
如果鍾意嘅甚至可以加啲蝦、青口同魷魚
變湯飯又得，齋飲又得

花膠烏雞湯

簡簡單單 蕃茄薯仔 粟米蘿蔔

豆腐魚頭湯

煲魚會鮮甜啲，如果牛骨煲得耐會好香牛油味
不過要睇下飲既人怕唔怕魚湯
有啲人唔鍾意

芫茜皮蛋魚片

蕃茄薯仔啦 易煲又平
又不寒不燥

最正梗係胡椒豬肚湯
不過洗豬肚煩撚到

椰子雞湯
煲到白晒嘅魚湯

識貨

冬天飲真係無得輸

唔係個個頂到芫西陣味
但真係好好飲呢款湯

老媽子煲啲蕃茄薯仔番薯湯好正

羅宋湯

金寶忌廉雞粒蘑菇湯
中湯就青紅蘿蔔煲豬𦟌

樓主煲埋比我飲ok?

椰子雞湯

胡椒豬肚我未煲過

又暖又補

椰子雞湯
紅蘿蔔青蘿蔔豬骨湯

咁就要試下

粉葛
飲住覆你

花生眉豆煲雞腳

冬陰公湯

豆腐花生魚尾湯
粉葛鯪魚湯
紅檀魚紅棗花生湯

西洋菜豬骨湯

老母煲嘅湯

牛丸紫菜湯

西洋菜煲豬肺

忌廉蘑菇湯😋blend爛佢啖啖都係蘑菇碎

肉骨茶

中式有青紅蘿蔔粟米 椰子煲雞 芫荽皮蛋
大路type就有蕃茄湯 魚湯都正
東南亞就冬蔭功
西式就龍蝦同埋羅宋湯
sor變咗一人n款

花膠螺頭煲雞湯

青木瓜魚湯
煲之前將魚煎兩煎
啲湯又白又滑
不得了

周打蜆湯

我尋日都煲左豬肺湯
不過係金銀菜

第三個未試過喎

我想試下整
但好似好麻煩

而家好少煲魚湯會煎
太大工程
但真係好飲好多

菜乾都正

樓上好多都好正
仲有苦瓜咸菜湯！！！

加埋黨參補氣呀

呢個有啲興趣
上網有食譜就試下整先
唔該巴打

暫時最多人鍾意都係蕃茄薯仔湯
冬瓜湯無人講